日本政府決定將華為及中興產品 排除出採購清單

共同社報道，日本政府決定，將中國通信設備生產商華為和中興通訊的產品，排除出政府採購清單。

日本傳媒早前引述政府消息報道，日本政府將修訂有關政府採購的內部規則，禁止政府向華為及中興通訊採購電訊產品，擔心情報洩漏及遭到網絡攻擊。

美國早前亦禁止政府採購華為設備，澳洲及新西蘭亦以國家安全為由不准5G網絡使用華為設備。英國電信亦撤走現有3G及4G流動網絡核心部分使用的華為設備，5G核心不再使用華為。